歐盟聲明：因政治立場DQ違國際公約或削港自由開放聲譽

政府日前以香港眾志綱領倡議民主自決為藉口，進行政治審查，取消眾志常委周庭參加立法會港島區補選的資格。歐盟發言人發表聲明，指因候選人的政治立場而禁止其參選的做法，與《公民權利和政治權利國際公約》的權利相抵觸，亦有可能削弱香港作為自由開放社會的國際聲譽。

歐盟聲明指出，選舉主任決定獲特區政府支持，而保障香港的公民權利和政治權利，是落實歐盟支持的「一國兩制」原則的重要組成部分，強調《公民權利和政治權利國際公約》透過《香港人權法案》在香港適用，公約保障選舉不受無理限制。
30名法律界選委昨亦發表聯合聲明，批評政府因周庭的政治聯繫及意見而剝削其參選權是不合理、不合法及違憲。

歐盟聲明全文：
Statement by the Spokesperson on the decision to bar Agnes Chow from running for a Legislative Council by-election
The decision by a Hong Kong returning officer to bar Agnes Chow from running for a Legislative Council by-election on the basis of her political affiliation, subsequently supported by the Hong Kong Special Administrative Region Government, risks diminishing Hong Kong's international reputation as a free and open society.
The protection of civil and political rights in Hong Kong is an essential part of the implementation of the "One Country, Two Systems" principle, which the EU supports. Barring candidates from standing for election because of their political beliefs is in contradiction with the right under the International Covenant on Civil and Political Rights, whose application is guaranteed in Hong Kong by the Hong Kong Bill of Rights, to stand for election without unreasonable restrictions.

全力支持歐盟即時取消香港旅遊同外交免簽待遇
睇吓班權貴驚啲定平民驚啲

大歐祖國

港共又鬧人干預架啦

講啲野好似清朝咁
快啲鎖國

屌之前果啲dq又唔撚理
歐盟班人都係左膠

歐盟應該直接排華，踢哂班共慘黨返鄰國，再充公佢地當地資產

發個濕鳩聲明又夠連登仔打晒飛機
如果聲明有用嘅強國外交部就唔會有口交部嘅美譽啦

驚你有春咩，有強國照住，凸區班狗官驚你有西咩。

周庭呢D左膠共諜都幫, 證明歐盟都係左膠共諜

唔出聲無人當佢係啞架

pish

無國外勢力出聲又喺度叫春，
歐盟出聲又屌人地左膠，得把口。
連登仔

你地個大英祖國淨係脫歐都有排頹，要爭住含支那添呀

俾啲實際行動好冇？你講完人地又唔理你，丟自己架

英國呢？

出聲未！

都係叫外國勢力咪指指點點
仲有邊句呀

真正干預佢地就唔鬧

港豬 政客都默默接受呢種政治篩選制度

天朝：國外咪說三道四

幾時取消支港護照免簽？

因為嗰時大律師公會唔撚理
宜家選咗班敢言，所以歐盟咪根據公會嘅聲明作出聲明囉

其實英國仲係歐盟裏面……
柒少陣好無？

文翠珊拒絕支持「一帶一路」 下週訪中添變數

淋病：幾時輪到你EU講嘢呀

唔識睇英文新聞就出少句聲啦

希望習近平當住May姐面話聯合聲明係歷史文件

中共:『』

取消晒特區免簽證啦

眾志有國際聯繫

FUCK

之前已經Euro Parliament已經出報告書譴責左一次，今次係出聲明咋

取消特區歐盟免簽
取消美國香港關係法

淋病：香港內政不容外國勢力說三道四

歐盟

推下先

孤立香港吧

咪又係一個聲明黨

雖然有講下係好
但可唔可以有實際行動做下

港共打橫黎

律政司：呢個係法律問題 唔係政治問題

好呀 ! 聲明最有用！ 講多幾次中共都會被感化

驚條鐵
大部份權貴都係拎外國護照鬼同你拎香港護照

大陸話我話事，DQ就DQ，唔需要理由

唔連有錢佬97前都一堆bno